有利益衝突 三委員照審批

2018年04月26日

有利益衝突 三委員照審批

審計署

【本報訊】各項青年交流及實習計劃的申請由青年事務委員會及公民教育委員會負責審核，審計署發現兩委員會有委員缺席率高，其中一人更3年無開會。另有3名委員有潛在利益衝突，仍可參與審核申請項目。

青年事務委員會、公民教育委員會各有30名由行政長官委任的非官方委員，一直被建制派把持。審計署審查了過去3年兩委員會出席率，發現每年均有委員全年缺席，例如公民教育委員會去年有4名委員缺席所有會議，青年事務委員會則有2名委員缺席所有會議。青年委員會屬下負責青年內地交流及實習計劃的工作小組，全年缺席的成員佔17%，其中一人更連續3年沒有出席任何會議。審計報告未有公開缺席者身份。

民政局：觀察員身份列席

兩委員會的委員除基本利益申報外，當個人利益與委員會考慮事項出現衝突須再申報。審計署發現，2名公民教育委員會委員並沒有提交2017-18年度的申報表格，另有1名青年事務委員會委員所提交的申報表格並不完整。在21宗個案中，3名委員有潛在利益衝突，仍獲准參與審核交流申請項目，而3人的決定並無載錄於會議紀錄內。民政局在接獲審計署查詢後才表示，有關委員在審議申請之前已申報利益，而會議召集人決定有關委員可以觀察員身份參與申請評審面試，但不得評價或審核申請。

■記者麥志榮

上一則
審計署轟民政局 耗1.3億推青年內交辦一人洗腦團

下一則
97%交流北上 無國際實習名額

97%交流北上 無國際實習名額

75%名額無人去 軍訓營仍續辦

昇達失299日排污紀錄 獲環保署放生

路政署管理工程不善掘路延誤急增78% 最長封多16月

民政懶理 葵涌公園空置17年

八號幹線甩漏 路政署賠3.7億

免費WiFi慢 38%不達標

審計署轟民政局耗1.3億推青年內交 辦一人洗腦團

泛民打手LIKLN